質疑被告鎖手銬面對三警如何拒捕 官拒納警證供 工人脫兩罪

節錄

質疑被告鎖手銬面對三警如何拒捕
官拒納警證供 工人脫兩罪

■被告陳卓傑昨獲裁定兩罪名不成立。

【本報訊】警方前年9月22日在旺角警署對開驅散示威者時拘捕一名運輸工，指他藏有雷射筆及拒捕。案件昨裁決，裁判官質疑警員為何不在報案室搜身，反而在升降機大堂搜，且被告當時被鎖上手銬，單人匹馬面對三名警員仍拒捕的說法不合理；儘管不信被告稱雷射筆有工作用途，惟控方未能證明它是用來傷人，裁定被告兩罪名均不成立。

被告陳卓傑（49歲）被控在公眾地方管有攻擊性武器及拒捕兩罪，指他當晚在港鐵太子站外管有雷射筆，及抗拒警員王立聰執行職務。被告曾質疑警方濫權，去年5月底入稟區院指控警方對他使用非法武力。

負責拘捕及制服被告的警員王。。。。。。。

裁判官施祖堯裁決時指王證供不合理，例如王在升降機大堂搜查被告，惟報案室非常接近，質疑為何王不帶被告到報案室，王亦同意在報案室搜查是更安全及較理想的地方。

警員王立聰

控方未證藏雷射筆傷人

施官又指被告單人匹馬身處警署，被鎖上手銬，且被三名警員扣押，任何人都自知沒有機會能逃離警署，施官認為這些都屬證供關鍵之處，卻出現不合理的地方，不接納王的證供，裁定被告拒捕罪脫。

被告自辯稱從事運輸及網台直播工作，。。。。。。。

施官又引述發現塗鴉的女警的證供，女警指持噴漆者穿啡色短褲，被告當時穿藍色牛仔褲，警方亦沒有在被告背囊搜出噴漆。施官指沒證據顯示現場有人群聚集或示威活動，路人可路過現場，附近亦有巴士上落乘客；被告雖有逃走，但沒證據顯示他跟警方作出對抗行為，控方未能證明他藏有雷射筆是用作傷人的唯一合理推論，裁定他在公眾地方管有攻擊性武器罪同樣不成立。

案件編號：WKCC2284/20

■前年9月22日，旺角警署外一度遭示威者包圍。

手足笑得好可愛，好人一世平安

正是

警甴俾假口供

證供同證據完全不符都可以照起訴
香港警甴問點解咁憎佢地喎，香港司法喎，Department of "Justice"喎
哈哈哈

黑警又畀假口供